東九龍半小時40宗困𨋢 中電指地底電纜被第三者干擾

中電發生故障，東九龍多區錄得超過40宗困𨋢事故報告。今日下午2時正至2時29分，東九龍多區包括九龍塘、黃大仙、牛池灣及觀塘等發生超過40宗困𨋢事故報告，懷疑電力出現故障，要求消防到場協助。

中電回應指，下午約2時，中電位於將軍澳的一條13萬2千伏特地底電纜被第三者干擾，引致供電系統出現電壓驟降，歷時約0.1秒，事故期間電力供應沒有中斷，已安排工程人員到場檢查。電壓驟降期間，部分客戶可能會遇到燈光轉暗或閃爍情況；部分對電壓改變較敏感的電力裝置，例如升降機，或會因啟動保護裝置而暫停運作。

過去五年，東九龍曾發生多宗停電個案。2014年1月17日，東九龍區出現電壓驟降，受影響地區包括黃大仙下邨、彩輝邨、龍蟠苑及健明邨。多個屋苑的升降機內有人被困，警方曾接獲十一宗求救，當時的中華電力發言人表示，中電的供電系統錄得電壓驟降，時間少於0.1秒。同年7月，中電飛鵝山道一個電塔的輸電故障所致，令電壓驟降0.15秒，數千名住戶受影響。

上月1日亦發生同類事故，中電的供電系統錄得電壓驟降少於0.1秒，期間電力沒有中斷，惟消防處接獲52宗困𨋢報告，受影響地區包括括黃大仙、將軍澳、觀塘、油塘及將軍澳。中電發言人表示，懷疑牛頭角區內一條13萬2千伏特的地底電纜發生故障引致電壓驟降。

有市民下午2時正在港鐵油塘站月台等車，期間月台的光管突然熄滅，隨後一秒鐘已經恢復。而連接大堂與月台的扶手電梯曾經停頓，市民要從電梯上行落月台，但月台的電視機則一直繼續運作。港鐵方面指，事件涉及電力問題，不涉車站問題

電費連加3年中電2.5%港燈5.2%

地底點有第三者搞呀 老鼠？

新一輪住宅用戶電費補貼二○二○年一月推行
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府會由二○二○年一月起推行新一輪的電費補貼，向每個合資格電力住宅用戶戶口提供一次過2,000元的電費補貼。這是財政司司長考慮到香港目前的經濟狀況及前景，為應對極具挑戰的內外經濟環境，於二○一九年八月公布的紓困措施之一。

由二○二○年一月開始，政府會連續十一個月，在每月首日向當天是中華電力有限公司（中電）或香港電燈有限公司（港燈）的電力住宅用戶戶口注入160元的電費補貼，並在第十二個月注入240元的電費補貼，總數共2,000元。

新電費補貼計劃的補貼額可與二○○八年、二○一一年、二○一二年及二○一三年相關計劃下未用的補貼餘額，以及電費紓緩計劃的紓緩金額，用作支付戶口帳單所示的電費。任何未用補貼可在同一戶口轉撥至其後月份，直至二○二二年十二月三十一日或戶口結束為止（兩者以較早者為準）。

兩間電力公司所發出的住宅用戶電費單將反映注入的補貼。用戶如需查詢戶口的事宜，可致電中電客戶服務熱線2678 2678或港燈客戶服務熱線2887 3411。有關新電費補貼計劃的詳情，。

立法會財務委員會於十二月六日，通過向每個合資格電力住宅用戶戶口提供一次過2,000元的電費補貼。這項一次性措施涉及約56億元的政府開支，惠及超過270萬個合資格住宅用戶。

完
2019年12月24日（星期二）
香港時間11時00分

係人搞既就死撚左啦

有三頭地鼠

諗起之前有單鑽穿光纖搞到粉嶺上水全區冇網上

暗示黃心穎返左香港？

N賓最多咪搞下巴士

邊個練功搞到大停電

@Diego_Costa

132 條蛇埋咁深可以點比人攪?

鑽穿高壓電纜無記錯好似會咁架喎

地面系 防電

燒爛先講啦

警方東九龍總部大樓地盤凌晨發生火警。

現場是協調道105號興建中的警方東九龍總區總部，凌晨約一時三十分，地盤低層發生火警。懷疑燒着大批建築材料，兩邊多個窗口冒出大量濃煙，消防員架起雲梯在外圍視察，並增援多部消防車到場，協助拖喉進入地盤。

消防處表示，火警共動用兩條喉及派出兩隊煙帽隊進行灌救，約兩小時後救熄。

據資料顯示，東九龍總區總部前身為啟德行動基地，於2017年三月動工，耗資32億元，預計2019年第四季完工，2020年初啟用。

132kv 點搞呀 大動作D都爆炸
自己問題都屈落人地到

多謝美國佬默默守護

又唔見鯉魚門有事

屌係唔係又係鄭錦滿呀

肯撚定係popo搞屎棍

你嗡乜鳩

又邊單工程鑽穿呀？